% vim: spelllang=es_es
% original section: Hyperventilation
\section{Hiperventilación}

La hiperventilación es un aumento de la frecuencia respiratoria o del volumen tidal que elimina el dióxido de carbono de la sangre más rápido de lo que el cuerpo lo genera.

\subsection{Signos y síntomas}

\begin{itemize}
\tightlist
\item El paciente está en pánico, estresado o ansioso
\item Aumento de la frecuencia respiratoria o aumento de la frecuencia y profundidad respiratorias
\item Sensación de mareo o asfixia a pesar de la SpO\textsubscript{2} normal
\item Sensación de hormigueo en las manos o la boca.
\item Calambres y contracciones de manos y pies.
\item Dolor punzante en el pecho
\item Síncope
\end{itemize}

\subsection{Tratamiento}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Calmar al paciente
\item Apoyar al paciente en la respiración.
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Indicar que inhale durante 7 segundos, exhale durante 11 segundos
  \end{itemize}
\item \textbf{No} use reinspiración con bolsa
\end{itemize}
